% !TEX root = ../TesiMagiPres.tex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX TS-program = arara
% !TEX spellcheck = Italian
% arara: pdflatex: {synctex: yes}
% arara: pdflatex: {synctex: yes}


\section{Spazi quasi-polacchi}

\subsection{Quasi-metrica}
	\begin{frame}
		\frametitle{Pseudo quasi-metrica}
	definizione + caratterizzazione T$_0$ e $T_1$
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Quasi-metrica}
	definizione + metrica indotta + indotta più fine quasi-metrica
+ esempio	distanza positiva di un chiuso da un punto esterno ma non viceversa
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{d-Cauchy e completamente quasi-metrizzabili}
	definizione d-Cauchy + esempio utile all'ordine a coppie+
	convergente + completamente quasi-metrizzabile
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Esempi (alla lavagna): Scott OK}
	$(\omega+1, \tau_\scott)$ + 	$(\omega+1, \tau_\alex)$ + 	$(\omega+1, \tau_\alex)$ ``bello''
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Esempi (alla lavagna): Alexandroff NO ma generico}
	$(\omega+1, \tau_\alex)$ + 	ogni Alexandroff è NO
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Esempi (alla lavagna): Alexandroff NO ma valido}
	nostro 	$(\omega+1, \tau_\alex)$ ``bello''
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Completamenti}
	non tutti sono completabili
	\end{frame}


\subsection{Gerarchia generalizzata}
	\begin{frame}
		\frametitle{La definizione classica non basta}
	esempio di Sierpi\'nski
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Gerarchia boreliana generalizzata}
	definizione originale + modifica di de Brecht
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Il caso metrico}
	Coincidono + in generale i singoletti non sono chiusi ma ancora $\vicBP{2}$
	\end{frame}



\subsection{Spazi quasi-polacchi}
	\begin{frame}
		\frametitle{Spazi quasi-polacchi}
	definizione 
	\end{frame}
		\begin{frame}
		\frametitle{CH per i quasi polacchi}
	CH per i quasi-polacchi
	\end{frame}
		\begin{frame}
		\frametitle{Non collasso della gerarchia}
	enuncio lemmi + cenno dimostrazione
	\end{frame}

\subsection{Caratterizzazioni}

	\begin{frame}
		\frametitle{Kuratoski per quasi polacchi}
	riprendere $A_f$, definire $Q_f$, osservazioni
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Kuratoski per quasi polacchi}
	Kuratoski per quasi metrici + controesempio ``deve'' completamnte quasi-metrico (con la nostra definizione di completo!!)
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Kuratoski per quasi polacchi}
	$Q_f\in\vicBP{2}$
		\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Sottospazi quasi-polacchi}
	sottospazi quasi-polacchi se e solo se $\vicBP{2}$ + in particolare sottospazi $(\parti(\omega),\tau_\scott)$
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Immagini aperte e continue di $\baire$ su T$_0$}
	caratterizzazione delle immagini aperte e continue di $\baire$ su spazi T$_0$:
	se quasi polacco usa il caso polacco, il solo se quasi-polacco è \textbf{bella}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Metrizzabili}
	Metrizzabile è quasi-polacco se e solo se è polacco (con dimostrazione che usa sierpi\'nski)
	\end{frame}


\subsection{sobrietà}
	\begin{frame}
		\frametitle{I quasi-polacchi sono sobri}
	Ogni quasi-polacco è sobrio
	
	\end{frame}
\begin{frame}
		\frametitle{Sobri, localmente compatti e a base numerabile sono quasi-polacchi}
	Tutti i sobri, localmente compatti e a base numerabile sono quasi-polacchi
	+ domini $\omega$-continui sono quasi-polacchi
	\end{frame}
